---
layout: page
title: "คุณกำลังตกเป็นเป้าของการคุกคามทางออนไลน์อยู่หรือไม่?"
author: Floriana Pagano, Natalia Krapiva
language: th
summary: "คุณกำลังตกเป็นเป้าของการคุกคามทางออนไลน์อยู่หรือไม่?"
date: 2021-09
permalink: /th/topics/harassed-online/
parent: Home
---

# คุณกำลังตกเป็นเป้าของการคุกคามทางออนไลน์อยู่หรือไม่?

อินเตอร์เน็ต โดยเฉพาะแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดีย ได้กลายเป็นพื้นที่สำคัญสำหรับผู้ทำงานในภาคประชาสังคม โดยเฉพาะผู้หญิง ผู้มีความหลากหลายทางเพศ ในกลุ่ม LGBTQIA+ และกลุ่มคนชายขอบ ในการแสดงออกถึงตัวตนของพวกเขาและส่งเสียงของพวกเขาให้ผู้คนได้ยิน อย่างไรก็ดี ในขณะเดียวกัน สิ่งเหล่านี้ก็กลายเป็นพื้นที่ซึ่งกลุ่มดังกล่าวสามารถตกเป็นเป้าจากการแสดงออกความคิดเห็นของพวกเขาได้อย่างง่ายดาย ความรุนแรงและการล่วงละเมิดที่เกิดขึ้นในโลกออนไลน์ถือเป็นการพรากสิทธิของผู้หญิง ผู้มีความหลากหลายทางเพศ และกลุ่มผู้ด้อยโอกาสอื่นๆ ในการแสดงออกตัวตนของพวกเขาอย่างเท่าเทียม อย่างเสรี และปราศจากความเกรงกลัว

ความรุนแรงและการล่วงละเมิดที่เกิดขึ้นในโลกออนไลน์ปรากฏอยู่ในหลากหลายรูปแบบ และผู้ที่มุ่งร้ายมักสามารถลอยนวลพ้นผิดได้อยู่บ่อยครั้งเนื่องจากหลายประเทศไม่มีกฎหมายที่คุ้มครองเหยื่อของการคุกคาม และในกรณีส่วนใหญ่ เป็นเหตุสืบเนื่องจากการที่ไม่มีกลยุทธ์ที่มีผลทั่วไปในการคุ้มครองผู้ถูกกระทำ โดยยังจำเป็นต้องมีการปรับแก้อย่างสร้างสรรค์ ทั้งนี้ การปรับแก้ดังกล่าวขึ้นอยู่กับว่าการจู่โจมอยู่ในรูปแบบใด ดังนั้น การระบุประเภทของการจู่โจมที่พุ่งเป้าไปที่คุณ จึงนับว่ามีความสำคัญสำหรับการตัดสินใจว่าคุณสามารถดำเนินการอย่างไรได้บ้าง

ส่วนนี้ของคู่มือการปฐมพยาบาลทางดิจิทัลจะพาคุณไปศึกษาวิธีการเบื้องต้นในการทำความเข้าใจถึงประเภทของการจู่โจมที่คุณต้องเผชิญและวางแผนเพื่อเข้ารับการคุ้มครองจากการจู่โจมนั้น หรือติดต่อไปยังแผนกช่วยเหลือด้านความปลอดภัยทางดิจิทัลที่สามารถให้การสนับสนุนคุณได้

หากคุณตกเป็นเป้าหมายของการคุกคามทางออนไลน์ โปรดลองอ่านตามคำแนะนำในเรื่อง[การดูแลตัวเอง](/../../self-care)และ[วิธีการบันทึกการจู่โจม](/../../documentation) จากนั้น ทำแบบสอบถามฉบับนี้เพื่อบ่งชี้ถึงลักษณะปัญหาที่กำลังเผชิญและวิธีการแก้ไขปัญหาที่เป็นไปได้

## Workflow

### physical-wellbeing

คุณรู้สึกหวาดกลัวเกี่ยวกับสมรรถภาพหรือสวัสดิภาพทางกายของคุณหรือไม่?

- [ใช่](#physical-risk_end)
- [ไม่](#no-physical-risk)

### location

ดูเหมือนว่าผู้จู่โจมจะรู้ตำแหน่งทางกายภาพของคุณหรือไม่?

- [ใช่](#location_tips)
- [ไม่](#device)

### location_tips

> ตรวจสอบโพสต์ล่าสุดของคุณบนโซเชียลมีเดีย: มีตำแหน่งที่แน่นอนของคุณหรือไม่ หากมี ให้ปิดการเข้าถึง GPS ของแอปโซเชียลมีเดียและบริการอื่นๆ บนโทรศัพท์ของคุณ เพื่อที่ว่าในโพสต์ของคุณจะไม่มีการแสดงตำแหน่งของคุณด้วย
>
> ตรวจสอบรูปภาพของคุณที่คุณโพสต์ทางออนไลน์: มีรายละเอียดของสถานที่ที่เห็นได้ชัดเจนและสามารถแสดงตำแหน่งที่คุณอยู่ได้ชัดเจนหรือไม่? เพื่อป้องกันตัวคุณเองจากผู้ที่อาจสะกดรอยตาม จะเป็นการดีกว่าที่จะไม่แสดงตำแหน่งของคุณเมื่อโพสต์รูปภาพหรือวิดีโอของคุณ
>
> เพื่อเป็นมาตรการป้องกันไว้ก่อน คุณควรปิด GPS ไว้ตลอดเวลา ยกเว้นเพียงช่วงสั้นๆ ที่คุณจำเป็นต้องหาตำแหน่งของคุณบนแผนที่จริงๆ

เป็นไปได้หรือไม่ที่ผู้จู่โจมอาจติดตามคุณผ่านข้อมูลที่คุณเผยแพร่ทางออนไลน์ หรือคุณยังรู้สึกว่าผู้จู่โจมรับรู้ตำแหน่งทางกายภาพของคุณด้วยวิธีอื่น?

  - [ไม่ ฉันคิดว่าฉันได้แก้ไขปัญหาของฉันแล้ว](#resolved_end)
  - [ใช่ ฉันยังคิดว่าผู้จู่โจมรู้ว่าฉันอยู่ที่ไหน](#device)
  - [ไม่ แต่ฉันมีปัญหาอื่นๆ](#account)

### device

คุณคิดว่าผู้ที่กระทำการจู่โจมได้เข้าถึงหรือกำลังเข้าถึงอุปกรณ์ของคุณหรือไม่?

- [ใช่](#device-compromised)
- [ไม่](#account)

### device-compromised

> เปลี่ยนรหัสผ่านสำหรับการเข้าถึงอุปกรณ์ของคุณให้เป็นรหัสที่มีเอกลักษณ์ ขนาดยาว และซับซ้อน
>
> - [Mac OS](https://support.apple.com/en-us/HT202860)
> - [Windows](https://support.microsoft.com/en-us/help/4490115/windows-change-or-reset-your-password)
> - [iOS - Apple ID](https://support.apple.com/en-us/HT201355)
> - [Android](https://support.google.com/accounts/answer/41078?co=GENIE.Platform%3DAndroid&hl=en)

คุณยังมีความรู้สึกว่าผู้จู่โจมอาจกำลังควบคุมอุปกรณ์ของคุณอยู่หรือไม่?

  - [ไม่ ฉันคิดว่าฉันได้แก้ไขปัญหาของฉันแล้ว](#resolved_end)
  - [ไม่ แต่ฉันมีปัญหาอื่นๆ](#account)
  - [ไม่](#info_stalkerware)

### info_stalkerware

> [Stalkerware](https://en.wikipedia.org/wiki/Stalkerware) คือซอฟต์แวร์ใดๆ ที่ใช้ในการเฝ้าดูกิจกรรมหรือตำแหน่งของบุคคลหนึ่งโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อสะกดรอยตามหรือควบคุมบุคคลนั้น

หากคุณคิดว่าอาจมีคนสอดแนมคุณผ่านแอปที่ติดตั้งในอุปกรณ์เคลื่อนที่ของคุณ [workflow ชุดปฐมพยาบาลดิจิทัลนี้จะช่วยให้คุณตัดสินใจได้ว่าอุปกรณ์ของคุณติดมัลแวร์หรือไม่ และจะทำตามขั้นตอนเพื่อแก้ไขได้อย่างไร](../../../device-acting-suspiciously)

คุณต้องการความช่วยเหลือเพิ่มเติมเพื่อทำความเข้าใจกับการจู่โจมที่คุณกำลังประสบอยู่หรือไม่?

  - [ไม่ ฉันคิดว่าฉันได้แก้ไขปัญหาของฉันแล้ว](#resolved_end)
  - [ใช่ ฉันยังคงมีปัญหาบางอย่างที่ฉันต้องการแก้ไข](#account)

### account

> ไม่ว่าจะมีบุคคลใดเข้าถึงอุปกรณ์ของคุณหรือไม่ก็ตาม เขาอาจได้เข้าถึงบัญชีออนไลน์ของคุณแล้วจากการแฮ็กหรือจากที่เขารู้รหัสผ่านของคุณ
>
> หากมีบุคคลใดเข้าถึงบัญชีออนไลน์ของคุณได้ เขาอาจจะกำลังอ่านข้อความส่วนตัวของคุณ พบข้อมูลของบุคคลที่ติดต่อกับคุณ และเผยแพร่โพสต์ รูปภาพ หรือวิดีโอโดยปลอมตัวเป็นคุณอยู่
>
> โปรดตรวจดูกิจกรรมของบัญชีออนไลน์และกล่องจดหมายของคุณ (รวมถึงโฟลเดอร์บันทึกข้อมูลที่ถูกส่งออกและถังขยะ) เผื่อกรณีที่มีกิจกรรมใดๆที่อาจน่าสงสัย

คุณได้สังเกตว่าโพสต์หรือข้อความของคุณหายไป หรือสังเกตกิจกรรมอื่นๆที่ทำให้คุณเชื่อได้ว่าบัญชีของคุณกำลังตกอยู่ในอันตรายหรือไม่?

  - [ใช่](#account-compromised)
  - [ไม่](#private-contact)

### change passwords

> ลองเปลี่ยนรหัสผ่านของบัญชีออนไลน์แต่ละบัญชีของคุณด้วยรหัสผ่านที่รัดกุมและไม่ซ้ำกัน
>
> คุณสามารถเรียนรู้เพิ่มเติมเกี่ยวกับวิธีการสร้างและจัดการรหัสผ่านได้ใน[คู่มือการป้องกันตนเองจากการสอดส่อง](https://ssd.eff.org/module/creating-strong-passwords)
>
> นอกจากนี้ เป็นความคิดที่ดีที่จะเพิ่มการป้องกันชั้นที่สองให้กับบัญชีออนไลน์ของคุณด้วยการเปิดใช้งานการยืนยันตัวตนแบบสองขั้น (2FA) ในทุกกรณีที่ทำได้
>
> ดูวิธีเปิดใช้งานการยืนยันตัวตนแบบสองขั้นได้ใน [คู่มือการป้องกันตนเองจากการถูกสอดส่อง](https://ssd.eff.org/module/how-enable-two-factor-authentication)

คุณยังมีความรู้สึกว่าอาจมีคนเข้าถึงบัญชีของคุณได้หรือไม่?

  - [ใช่](#hacked-account)
  - [ไม่](#private-contact)

### hacked-account

> หากคุณไม่สามารถเข้าถึงบัญชีของคุณได้ มีโอกาสที่บัญชีของคุณจะถูกแฮ็กและผู้แฮ็กได้เปลี่ยนรหัสผ่านของคุณแล้ว

หากคุณคิดว่าบัญชีของคุณอาจถูกแฮ็ก ให้ลองทำตามขั้นตอนการทำงานในคู่มือการปฐมพยาบาลทางดิจิทัล  เพื่อแก้ปัญหาการเข้าถึงบัญชี

  - [โปรดนำฉันไปที่ workflow เพื่อแก้ไขปัญหาการเข้าถึงบัญชี](../../../account-access-issues)
  - [ฉันคิดว่าฉันแก้ไขปัญหาได้แล้ว](#resolved_end)
  - [บัญชีของฉันไม่มีปัญหา แต่ฉันมีปัญหาอื่นๆ](#private-contact)

### private-contact

คุณได้รับโทรศัพท์หรือข้อความที่ไม่ต้องการในแอปสำหรับส่งข้อความหรือไม่?

  - [ใช่](#change_contact)
  - [ไม่](#threats)

### change_contact

> หากคุณได้รับสายหรือข้อความที่ไม่ต้องการผ่านทาง SMS หรือแอปที่เชื่อมกับหมายเลขโทรศัพท์ อีเมล หรือข้อมูลติดต่อส่วนตัวอื่นๆ ของคุณ คุณสามารถลองเปลี่ยนหมายเลขโทรศัพท์ ซิมการ์ด อีเมล หรือข้อมูลติดต่ออื่นๆ ที่เกี่ยวข้องกับบัญชีของคุณ
>
> คุณควรลองร้องเรียนและบล็อกข้อความและบัญชีที่เกี่ยวข้อ
ในแพลตฟอร์ม

คุณหยุดการโทรหรือข้อความที่ไม่ต้องการได้สำเร็จหรือไม่?

  - [ใช่](#legal)
  - [ไม่ ฉันมีปัญหาอื่นๆ](#threats)
  - [ไม่ ฉันต้องการความช่วยเหลือ](#harassment_end)

### threats

คุณกำลังถูกแบล็กเมล์หรือมีการคุกคามทางอีเมลหรือข้อความในบัญชีโซเชียลมีเดียหรือไม่?

  - [ใช่](#threats_tips)
  - [ไม่](#impersonation)

### threats_tips

> หากคุณได้รับข้อความที่มีการคุกคาม รวมถึงการคุกคามด้วยความรุนแรงทางร่างกายหรือทางเพศ หรือการแบล็กเมล์ คุณควรบันทึกสิ่งที่เกิดขึ้นให้ได้มากที่สุด รวมถึงบันทึกลิงก์และภาพหน้าจอ รายงานบุคคลนั้นไปยังแพลตฟอร์มหรือผู้ให้บริการที่เกี่ยวข้อง และบล็อก ผู้ที่กระทำการจู่โจม

คุณหยุดการคุกคามได้สำเร็จหรือไม่?

  - [ใช่](#legal)
  - [ใช่ แต่ฉันมีปัญหาอื่นๆ อีก](#impersonation)
  - [ไม่ ฉันต้องการความช่วยเหลือทางกฎหมาย](#legal-warning)

### impersonation

> การแอบอ้างคือการล่วงละเมิดอีกรูปแบบหนึ่งที่คุณอาจตกเป็นเหยื่อได้
>
> ตัวอย่างเช่น อาจมีบางคนสร้างบัญชีภายใต้ชื่อของคุณและกำลังส่งข้อความส่วนตัวหรือโจมตีบุคคลสาธารณะบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดีย เผยแพร่ข้อมูลเท็จหรือคำพูดแสดงความเกลียดชัง หรือกระทำการในลักษณะอื่นที่ทำให้มีความเสี่ยง ต่อชื่อเสียงและความปลอดภัยของคุณ องค์กรของคุณ หรือบุคคลอื่นที่ใกล้ชิดกับคุณ
>
> หากคุณคิดว่ามีคนกระทำการแอบอ้างเป็นคุณหรือองค์กรของคุณ คุณสามารถปฏิบัติตาม workflow ชุดปฐมพยาบาลดิจิทัลนี้ ซึ่งจะแนะนำการแอบอ้างในรูปแบบต่างๆ เพื่อบ่งชี้กลยุทธ์ที่ดีที่สุดที่เป็นไปได้ในการเผชิญกับปัญหาของคุณ

คุณต้องการจะทำอะไร?

  - [มีคนแอบอ้างเป็นฉันและต้องการหาวิธีแก้ไข](../../../impersonated)
  - [ฉันกำลังเผชิญกับการล่วงละเมิดในรูปแบบอื่น](#defamation)

### defamation

มีคนพยายามทำลายชื่อเสียงของคุณด้วยการเผยแพร่ข้อมูลเท็จหรือไม่?

  - [ใช่](#defamation-yes)
  - [ฉันกำลังเผชิญกับการล่วงละเมิดในรูปแบบอื่น](#doxing)

### defamation-yes

> การหมิ่นประมาทโดยทั่วไปแล้วหมายถึงการกล่าวถ้อยคำที่ทำร้ายชื่อเสียงของผู้อื่น การหมิ่นประมาทสามารถเป็นการพูด (slander) หรือการเขียน (libel) การกระทำที่เข้าข่ายการหมิ่นประมาทและสามารถการดำเนินการทางกฎหมายได้มีขอบเขตที่แตกต่างกันไปตามกฎหมายในประเทศต่างๆ ตัวอย่างเช่น บางประเทศมีกฎหมายที่คุ้มครองเสรีภาพในการแสดงออกอย่างมาก โดยอนุญาตให้สื่อและบุคคลทั่วไปพูดถึงเจ้าหน้าที่รัฐในเรื่องที่อาจสร้างความอับอายหรือสร้างความเสียหายได้ ตราบใดที่พวกเขาเชื่อว่าข้อมูลดังกล่าวเป็นความจริง ประเทศอื่นๆ อาจอนุญาตให้คุณฟ้องร้องผู้อื่นได้ง่ายกว่าหากมีการเผยแพร่ข้อมูลเกี่ยวกับตัวคุณที่คุณไม่ชอบ
>
> หากมีคนพยายามทำลายชื่อเสียงของคุณหรือองค์กรของคุณ คุณสามารถปฏิบัติตาม workflow ชุดปฐมพยาบาลดิจิทัล เกี่ยวกับการหมิ่นประมาท ซึ่งจะแนะนำคุณเกี่ยวกับกลยุทธ์ต่างๆ ในการจัดการกับการกระทำการหมิ่นประมาท

คุณต้องการจะทำอะไร?

  - [ฉันต้องการหากลยุทธ์ในการต่อต้านการหมิ่นประมาท](../../../defamation)
  - [ฉันกำลังเผชิญกับการล่วงละเมิดในรูปแบบอื่น](#doxing)

### doxing

มีใครเผยแพร่ข้อมูลหรือภาพส่วนตัวของคุณโดยไม่ได้รับความยินยอมหรือไม่?

- [มี](#doxing-yes)
- [ไม่มี](#hate-speech)

### doxing-yes

> หากมีคนเผยแพร่ข้อมูลส่วนตัวของคุณหรือเผยแพร่วิดีโอ ภาพถ่าย หรือสื่ออื่นๆ เกี่ยวกับคุณ คุณสามารถปฏิบัติตามขั้นตอนการทำงานของชุดปฐมพยาบาลดิจิทัลซึ่งสามารถช่วยให้คุณเข้าใจสิ่งที่เกิดขึ้นและวิธีการตอบสนองต่อการจู่โจมดังกล่าว

คุณต้องการจะทำอะไร?

  - [ฉันต้องการเข้าใจในสิ่งที่เกิดขึ้นและสิ่งที่ฉันสามารถทำได้](../../../doxing)
  - [ฉันต้องการการสนับสนุน](#harassment_end)

### hate-speech

มีคนเผยแพร่ข้อความแสดงความเกลียดชัง โดยมีเหตุมาจากลักษณะต่างๆ ไม่จะเป็นเชื้อชาติ เพศ หรือศาสนา หรือไม่?

- [ใช่](#one-more-persons)
- [ไม่ใช่](#harassment_end)

### one-more-persons

คุณถูกจู่โจมโดยบุคคลหนึ่งคนหรือมากกว่าหนึ่งคน?

- [ฉันถูกจู่โจมโดยคนหนึ่งคน](#one-person)
- [ฉันถูกจู่โจมโดยคนมากกว่าหนึ่งคน](#campaign)

### one-person

> หากประทุษวาจาหรือคำพูดสร้างความเกลียดชังมาจากบุคคลคนเดียว วิธีที่ง่ายและรวดเร็วที่สุดในการควบคุมการจู่โจมและป้องกันไม่ให้ผู้ใช้ส่งข้อความสร้างความเกลียดชังถึงคุณต่อไปคือการร้องเรียนและบล็อกบุคคลคนนั้น โปรดจำไว้ว่าหากคุณบล็อกผู้ใช้ คุณจะไม่สามารถเข้าถึงเนื้อหาของผู้ใช้เพื่อบันทึกไว้ได้ ก่อนบล็อก โปรดอ่าน[เคล็ดลับเกี่ยวกับการบันทึกการจู่โจมทางดิจิทัล](/../../documentation)
>
> ไม่ว่าคุณจะรู้จักบุคคลที่คุกคามคุณหรือไม่ คุณควรบล็อคเขาในแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียต่างๆ เมื่อใดก็ตามที่สามารถทำได้
>
> - [Facebook](https://www.facebook.com/help/168009843260943)
> - [Google](https://support.google.com/accounts/answer/6388749?co=GENIE.Platform%3DDesktop&hl=th)
> - [Instagram](https://help.instagram.com/426700567389543)
> - [TikTok](https://support.tiktok.com/en/using-tiktok/followers-and-following/blocking-the-users)
> - [Twitter](https://help.twitter.com/th/using-twitter/blocking-and-unblocking-accounts)
> - [Whatsapp](https://faq.whatsapp.com/1142481766359885/?cms_platform=android)

คุณบล็อกผู้ที่คุกคามคุณได้แล้วหรือไม่?

- [ใช่](#legal)
- [ไม่](#campaign)

### legal

> หากคุณรู้จักบุคคลที่กำลังคุกคามคุณ คุณอาจพิจารณาร้องเรียนบุคคลนี้กับหน่วยงานภาครัฐในประเทศของคุณ หากทางเลือกนี้มีความเหมาะสมในบริบทของคุณ ประเทศแต่ละแห่งมีกฎหมายเกี่ยวกับการคุ้มครองบุคคลจากการคุกคามทางออนไลน์ที่แตกต่างกัน และคุณควรศึกษากฎหมายในประเทศของคุณเพื่อตัดสินใจว่าควรทำอย่างไร
>
> หากคุณไม่รู้ว่าใครกำลังคุกคามคุณ ในบางกรณี คุณสามารถสืบหาตัวตนของผู้คุกคามได้ด้วยการวิเคราะห์ทางนิติวิทยาศาสตรจากร่องรอยที่พวกเขาอาจทิ้งไว้
>
> ไม่ว่าในกรณีใด หากคุณกำลังพิจารณาที่จะดำเนินการทางกฎหมาย การเก็บหลักฐานการจู่โจมที่คุณประสบมีความสำคัญมาก ดังนั้นจึงขอแนะนำอย่างยิ่งให้ปฏิบัติตาม[คำแนะนำในชุดปฐมพยาบาลดิจิทัลเกี่ยวกับการบันทึกข้อมูลการจู่โจม](/../../documentation)

คุณต้องการจะทำอะไร?

  - [ฉันต้องการความช่วยเหลือทางกฎหมายเพื่อฟ้องร้องผู้จู่โจม](#legal_end)
  - [ฉันคิดว่าฉันแก้ไขปัญหาได้แล้ว](#resolved_end)

### campaign

> หากคุณกำลังถูกจู่โจมโดยบุคคลมากกว่าหนึ่งคน คุณอาจกำลังตกเป็นเป้าหมายของแคมเปญของการร่วมคุกคามแบบหมู่ และคุณจะจำเป็นต้องนึกว่ากลยุทธ์แบบใดเหมาะสมกับกรณีของคุณมากที่สุด
>
> หากต้องการเรียนรู้เกี่ยวกับกลยุทธ์ที่เป็นไปได้ทั้งหมด อ่านเพิ่มเติมที่ [หน้าเว็บเรื่องกลยุทธ์การต่อต้านถ้อยคำที่สร้างความเกลียดชังของเว็บไซต์ Take Back The Tech](https://www.takebackthetech.net/be-safe/hate-speech-strategies)

คุณพบกลยุทธ์ที่ดีที่สุดสำหรับคุณแล้วหรือยัง?

  - [ใช่](#resolved_end)
  - [ไม่ ฉันต้องการความช่วยเหลือในการแก้ปัญหาเพิ่มเติม](#harassment_end)
  - [ไม่ ฉันต้องการความช่วยเหลือทางกฎหมาย](#legal_end)

### harassment_end

> หากคุณยังคงถูกคุกคามและต้องการทางออกสำหรับกรณีของคุณโดยเฉพาะ โปรดติดต่อองค์กรที่สามารถให้ความช่วยเหลือคุณได้ตามข้อมูลด้านล่าง

:[](organisations?services=harassment)

### physical-risk_end

> หากคุณยังมีความเสี่ยงทางกายภาพและต้องการความช่วยเหลืออย่างทันท่วงที โปรดติดต่อองค์กรที่สามารถช่วยเหลือคุณตามข้อมูลด้านล่าง

:[](organisations?services=physical_security)

### legal_end

> หากคุณต้องการความช่วยเหลือด้านกฎหมาย โปรดติดต่อองค์กรที่สามารถช่วยเหลือคุณตามข้อมูลด้านล่าง
>
> หากคุณกำลังคิดที่จะดำเนินการทางกฎหมาย การเก็บหลักฐานการจู่โจมไว้เป็นสิ่งสำคัญมาก ดังนั้นจึงขอแนะนำอย่างยิ่งให้ปฏิบัติตาม[คำแนะนำในชุดปฐมพยาบาลดิจิทัลเกี่ยวกับการบันทึกข้อมูลการจู่โจม](/../../documentation)

:[](organisations?services=legal)

### resolved_end

เราหวังว่า แนวทางการแก้ไขปัญหานี้จะเป็นประโยชน์ โปรดให้ข้อติชมกับเรา [ผ่านทางอีเมล](mailto:incoming+rarenet-dfak-8220223-issue-@incoming.gitlab.com)

### final_tips

- **จดบันทึกข้อมูลเกี่ยวกับเหตุการคุกคาม:** การจดบันทึกข้อมูลเกี่ยวกับเหตุจู่โจมหรือเหตุการณ์อื่นๆที่คุณต้องเผชิญถือว่าเป็นประโยชน์ คุณควรบันทึกภาพหน้าจอ บันทึกข้อความที่ได้รับจากผู้คุกคาม และดำเนินการอื่นๆ หากเป็นไปได้ โปรดจดบันทึกอย่างเป็นระบบเกี่ยวกับวันที่ เวลา แพลตฟอร์ม URL ตัวตนของผู้ใช้ ภาพบันทึกหน้าจอ และคำอธิบายสิ่งที่เกิดขึ้น ฯลฯ บันทึกดังกล่าวสามารถช่วยคุณตรวจพบรูปแบบและสิ่งบ่งชี้เกี่ยวกับคนที่อาจเป็นผู้กระทำการจู่โจมคุณ หากคุณรู้สึกอึดอัดและท่วมท้นด้วยความรู้สึก ให้ลองนึกถึงคนที่คุณให้ความไว้วางใจและสามารถช่วยคุณจดบันทึกได้ในระยะหนึ่ง คุณควรเชื่อใจบุคคลที่จะให้ช่วยจัดการบันทึกข้อมูลนี้อย่างลึกซึ้ง เนื่องจากคุณจะต้องให้ข้อมูลลับเกี่ยวกับบัญชีส่วนตัวของคุณกับเขา ก่อนให้รหัสผ่านของคุณกับบุคคลนี้ คุณควรเปลี่ยนรหัสก่อนและให้รหัสใหม่ในช่องทางที่ปลอดภัย เช่น ผ่านการใช้เครื่องมือที่มี [การเข้ารหัสจากต้นทางถึงปลายทาง](https://www.frontlinedefenders.org/en/resource-publication/guide-secure-group-chat-and-conferencing-tools) เมื่อคุณรู้สึกว่าคุณสามารถกลับมาควบคุมบัญชีของคุณได้แล้ว อย่าลืมเปลี่ยนรหัสผ่านกลับไปเป็นรหัสที่มีเอกลักษณ์ [ปลอดภัย](https://ssd.eff.org/en/module/creating-strong-passwords) และมีคุณคนเดียวที่รู้รหัสนี้

    - คุณสามารถทำตามวิธีการที่ดีที่สุดในการจัดเก็บข้อมูลเกี่ยวกับการจู่โจมของคุณได้จาก[คำแนะนำในชุดปฐมพยาบาลดิจิทัล เกี่ยวกับการบันทึกข้อมูลการจู่โจม](/../../documentation)

- **ติดตั้งระบบการยืนยันตัวตน 2 ขั้นตอน** สำหรับบัญชีทั้งหมดของคุณ ระบบการยืนยันตัวตน 2 ขั้นตอนมีประสิทธิภาพสูงในการปิดกั้นไม่ให้บุคคลอื่นสามารถเข้าถึงบัญชีของคุณโดยไม่ได้รับอนุญาตได้ หากคุณสามารถเลือกได้ ไม่ควรใช้ระบบยืนยันตัวตน 2 ขั้นตอนที่ดำเนินการผ่านข้อความ SMS และให้เลือกทางเลือกอื่นในการดำเนินการด้วยแอปพลิเคชันในโทรศัพท์หรือรหัสความปลอดภัย

    - หากคุณไม่ทราบว่าทางออกใดดีที่สุดสำหรับคุณ คุณสามารถศึกษา [อินโฟกราฟิกว่าด้วยเรื่อง “ระบบยืนยันตัวตนหลายขั้นตอนประเภทไหนดีที่สุดสำหรับฉัน” ขององค์กร Access Now”](https://www.accessnow.org/cms/assets/uploads/2017/09/Choose-the-Best-MFA-for-you.png) และ [คู่มือเรื่องประเภทโดยทั่วไปของระบบยืนยันตัวตน 2 ขั้นตอนในระบบเว็บขององค์กร EFF"](https://www.eff.org/deeplinks/2017/09/guide-common-types-two-factor-authentication-web).
    - คุณสามารถศึกษาวิธีการติดตั้งระบบการยืนยันตัวตน 2 ขั้นตอนในแพลตฟอร์มหลักได้ที่บทความ [สิบสองวันกับระบบยืนยันตัวตนสองขั้นตอน: วิธีการใช้ระบบการยืนยันตัวตนสองขั้นตอนสำหรับบัญชีออนไลน์ของคุณ](https://www.eff.org/deeplinks/2016/12/12-days-2fa-how-enable-two-factor-authentication-your-online-accounts).

- **วาดแผนผังเกี่ยวกับตัวตนของคุณในโลกออนไลน์** การเปิดโปงตนเองคือ การค้นหาข้อมูลข่าวสารเกี่ยวกับตนเองจากแหล่งที่มาซึ่งสาธารณะเข้าถึงได้เพื่อป้องกันมิให้ตัวแสดงที่มุ่งร้ายกับคุณใช้ค้นพบและให้ข้อมูลนี้ในการปลอมตัวเป็นคุณ คุณสามารถเรียนรู้เพิ่มเติมเกี่ยวกับวิธีค้นหาร่องรอยทางออนไลน์ของคุณได้ใน[แนวทางการป้องกันการเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคลทางออนไลน์ (doxing) โดยสายด่วน Access Now ](https://guides.accessnow.org/self-doxing.html)
- **อย่ารับข้อความจากผู้ส่งที่ไม่รู้จัก** แพลตฟอร์มการรับส่งข้อความบางแพลตฟอร์ม เช่น WhatsApp, Signal หรือ Facebook Messenger อนุญาตให้คุณเปิดดูตัวอย่างข้อความก่อนที่จะยอมรับผู้ส่งว่าเชื่อถือได้ นอกจากนี้ Apple iMessage ยังให้คุณเปลี่ยนการตั้งค่าเพื่อกรองข้อความจากผู้ส่งที่ไม่รู้จักได้ อย่ารับข้อความหรือการติดต่อที่ดูน่าสงสัยหรือที่คุณไม่รู้จักผู้ส่ง

#### Resources

- [โครงการบันทึกข้อมูลสายด่วนชุมชน องค์กร Access Now: คู่มือสำหรับการป้องกันการคุกคามด้วยวิธีการเผยแพร่ข้อมูลส่วนบุคคล](https://guides.accessnow.org/self-doxing.html)
- [โครงการบันทึกข้อมูลสายด่วนชุมชน องค์กร Access Now คำถามที่พบบ่อย – การคุกคามที่พุ่งเป้าไปที่ผู้ทำงานในภาคประชาสังคม](https://communitydocs.accessnow.org/234-FAQ-Online_Harassment.html)
- [PEN America: คู่มือภาคสนามเรื่องการคุกคามทางออนไลน์](https://onlineharassmentfieldmanual.pen.org/)
- [Equality Labs: แนวทางต่อต้านการคุกคามด้วยวิธีการเผยแพร่ข้อมูลส่วนบุคคลสำหรับนักกิจกรรมที่เผชิญกับการจู่โจมจากกลุ่มฝ่ายขวาแนวทางเลือก](https://medium.com/@EqualityLabs/anti-doxing-guide-for-activists-facing-attacks-from-the-alt-right-ec6c290f543c)
- [FemTechNet: ควบคุมตัวตนทางดิจิทัลของคุณ](https://femtechnet.org/csov/lock-down-your-digital-identity/)
- [National Network to End Domestic Violence: เคล็ดลับการบันทึกข้อมูลสำหรับผู้รอดชีวิตจากการล่วงละเมิดทางเทคโนโลยีและการสะกดรอยตาม](https://www.techsafety.org/documentationtips)
